日本鐵道情報及旅遊交流區(15)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

留名

係大內宿撞到2個台灣人話會津鐵路停駛係咪真架

乘換案內未見
但係磐越西線同只見線已經運轉見合

有冇巴打住過新幹線口酒店 係咪有車過就好嘈

2個台灣妹要坐的士去新白河了

個的士佬最開心

fatfat

Fa__ Ta___

保險佬最唔開心

今朝十點去到高山站
見到有架Kiha25等開去美濃太田，原來係今日嘅尾班車

問站員攞運休証明書
結果喺我張指定券寫 “大雪の為運休” 再加 蓋印

日本的士佬都係打工
要揸返去交更

如果想去日本玩無人機嘅可以睇睇

其實唔係去山卡啦都唔洗帶

咁都係一個鐘姐
佢做一轉可以抖幾日

新po留名

梗係繼續開工啦
呢一轉當出bonus 話唔定聽日又執多一單

可唔可以叫輕微碰撞

車頭睇落尚算完整，貨櫃亦都無睇YouTube果D 咁散曬

邊到 七尾線

IR石川鐵道線
和倉温泉発金沢行き特急「能登かがり火６号」

北陸新幹線橋底?

森本駅と東金沢駅の間あたりです

我想問下各位去過網走嘅巴打有無咩餐廳推介，原本打算去食事処いしざわ試下喜之次，但早兩日發現佢好似停業，仲有無咩餐廳嘅午餐係比較高質

仆街東海同西日本呢種
可以同職員講嘢同有掃描cam嘅機
連股東優惠票同學生定期券都搞到
唔知可唔可以用pass劃位
東日本呢排狂執綠色窗口同人手改札
又唔似西日本閘機前有intercom cam
真係垃撚垃

呢隻機東日本最先有，叫 もしもし券売機Kaeruくん
後來都換晒做指定席券賣機

我聽到都係15000者

受大雪影響 東海道新幹線班次大幅延誤 JR東海係東京 名古屋同新大阪三駅開放列車做「列車ホテル」比乘客休息度過寒夜

今次有冇check清楚啲食物有冇過期

覺得係龜鐵自助客服機嘅先進版

NEX又收左皮

東北大雪運休呀唉
就出發

紅色大字

好彩下星期先出發
希望無咁大雪

係咪積雪炸

咁多線人身事故

新人留名

其實全部都係受到橫須賀線東戸塚駅人身事故嘅影響
一條橫須賀線就ko晒咁多條

直通運行既缺點

總武快速線點先可以取消直通，佢D應變好龜速

昨年１２月下旬、ＪＲ神戸線芦屋－さくら夙川間を走行中の播州赤穂発野洲行き新快速電車から、床下に設置されたアルミ製のカバー部品３個が落下していたことが２５日、関係者への取材で分かった。重さは計約２０キロ。後続も含め、列車の運行には影響がなかったといい、ＪＲ西日本は公表していなかった。

到底仲有幾多臭屎未撩出黎

由成田市周邊7個地區組成的「成田空港圏自治体連絡協議会」，已達成了協議，同意放寬現時的成田空港發着制限時間由現時的7小時縮減成4.5小時，即由原來的晚上11時至早上6時禁飛，改為半夜12時半至5時。

預計2月底會有政府方面的最終決定。如落實的話，將有助於舒解現在成田空港的航空機擠逼情況。

成田加slot

千葉空港(笑)

南小谷果班あずさ出左事

大糸線さのさかスキー場前踏み切りで事故発生中、あずさ立ち往生

あずさ26号はE351で代走確定

關東冚鐵剷

真．特見

好心你唔好咁on9啦，紅色大字話人冚鐵剷

西日同東海咁多野煩

大阪市營地下鐵以後要改口叫Osaka Metro

改做黃泉號呀笨

其實有冇apps check到啲班次delay到幾時
係天童南過左時半個鐘都未有車

竟然果到無五毛

發現新大陸

大雪
有無駅係員可以問 你原本坐邊班車

膠得滯

有車返山形

膠talk 不嬲冇乜五毛

不嬲都就咁叫佢大阪地鐵

差唔多2130先有車

因為冇第二間
好似東京咁

都營

20：44嗰班冇寫延遲喎

已開車

懶醒搭左去天童站睇住佢走

請報平安

今晚求其搵間酒店住

站長話2139仲有車
btw個apps叫咩名

Search Jr 東日本

架車要新庄開返落黎？

thx dl咗

江ノ電有架黃泉號宣傳電影

應該係啦
天童個站便利店都無

講咗咁耐改名 結果都係叫metro

開左車啦

等多40分鐘就到

出少少有

隔離po呢個就真係黃泉號啦

我想問下面果個都一樣？

幾驚要訓街

下面嗰個淨係提供運行情報

Thx
拿拿臨整番個日本acc

香港都可以down ga

下面果個太廢，同埋上面已經build -in 左

可以詳細少少今日行程係？
同酒店住邊呢？

其實今日由會津若松去米澤食牛再去山形
係郡山已經delay左一個鐘
去到米澤見勁大雪於是放棄直接去山形
酒店係山形站直結個間metroxxxx
check in完就9行 問個酒店staff點去山形南個間aeon mall佢話冇巴士到 點左我地去天童依間 行完就搞成咁

btw車仲未到

103系NS617編成 廃車回送 ＆ 205系HH403編成 回送 2018.1.25【4K】

又一抽103系

係喎
唔該晒巴打

WF Scenery北京電視機搶先推出

錯post

部機行唔郁 飛下C172都好頂磅

我部機砌咗成皮野

Osaka Muni

[edit] Btw 高速度電氣軌道個名幾有當地歷史特色

點樣禁位置果版出黎

唔通叫低速度蟻躝軌道咩

個新名擺明抄東京...

オサカメトロ，簡稱オトロ

全名嘅話又唔算嘅
幾間涉足大阪嘅私鐵公司名都係叫＿＿電気鉄道株式会社

東海道本線路軌有事

原來東海道線出事會用新幹線做代行

太爛無人識笑添 毒撚唔應該懶幽默

因係為おおとろ 同おおさかメトロ
おさか 係小坂

乂卜口

my bad

免費新幹線

JR東海: 又可以問JR東拎筆錢

都係由4百yen變1260yen姐

行程求屌
個幾月後起行
五六日係 wide pass
一係京急まぐろまんふくパス
二係小田急パス
兩個星期四留喺東京都 J 嗰堆景點同博物館
全即日來回

紅包大字

一落機就紅色大字

NEVER

お前ら

識搭一定搭呢架

出去再轉車

Tokyo Shuttle網上預約再平d，900yen

去左狐狸村好撚凍

女トロ(めとろ)

我岩岩睇樹冰仲凍
又大風乜都睇唔到

藏王 上次去差D人都吹走我

聽人講睇樹冰要留兩三日向附近等天朗氣清先上
不過呢一星期天氣都差

上次去滑雪好彩第二日睇到

講緊用軌道法起嘅大阪地鐵

而家架Thunderbird停喺敦賀check車底
車掌話車身有冰雪，敦賀至京都要行慢車

有無網站可以比個列車型號佢就CHECK到係咩樣?

認真: Google & Wikipedia
靠呢兩個網站學到好多嘢

help
之前係ekinet訂左指定券，埋到機要我入4位 code，係咪信用卡個密碼？但我本身冇咁要點拎飛 ？

行去綠窗口諗住叫佢幫我出，佢話ekinet訂既話要去機出幫我唔到耍走我，咁要點搞 ？

日本卡先有，香港卡無4位pin
Ekinet飛可以係綠色窗口拎架喎
不過係2年前拎過

yes 窗口一定可以拎ekinet既飛，你俾個預約佢睇就得
你係咪係其他公司範圍拎飛

你俾返你個預約，連埋你買飛果張信用卡佢就得

我有俾email同予約番號佢睇，係仙台站綠窗口拎，排左好撚耐，個呀叔好似唔想理我咁耍走我，屌佢老母

上次我未又係喺仙台拎ekinet飛比大叔嘈我
呢度有網友一黎就話係我錯，抵比人話
你小心啲

11月尾㨂夜晚9點幾喺上野站換飛(我訂山形新幹線)，俾張信用卡佢講ekinet再俾埋個email佢睇，佢就拿住張信用卡對住部機打一大輪，之後就同我講你訂既係咩車咩時間，再之後出一張車飛一張收據，在喺收據簽名，走得，前後幾分鐘就搞掂

去仙台駅旅客中心拎囉，熟手d

站員嘈同耍都唔應該喎

不過會唔會係有條隊專for攞飛
利申：今日喺福井站綠色窗口見到6個櫃位入面有2個係for攞飛

果時同個fd係日暮里/盛岡換飛
佢用ekinet訂+拎,我用東北pass即場劃
全程好順利，仲幫我地劃埋連位

之前係中古店買，岩岩寄到

見佢就冇分，唉不過食完野先再去，好撚多人

係咪即係びゅうプラザ ？

對，不過收得早

平日收7點 就快收檔

都知上咗去感受下-26c

都叫

shit，去緊長町

併結

JR九州新車821系
車頭設計幾醜樣下

之前再買左套EF63重連

中古店有冇話邊間較好 有d幾平但驚伏

一貫JR九州通勤車風格
同817 BEC819同埋305系一脈相承

又係水戶出品？

ok呀, 好過JR東早排抽GV乜鳩

仲可以有邊個

一望就知係水戸岡鋭治嘅style啦
btw同期仲有一抽兩卡編成嘅試造柴電混能車YC1系
YC之意為Yasashikute Chikaramochi 優しくて力持ち

佢d普通車其實幾靚

頭同身完全唔夾

係車身有啲London Underground feel

唔知點解咁鍾意黑頭
其實全車黑色應該會幾型

我去呢間多

之前去完長町個間，正

大幅減班嘅迴響太大 JR九州縮沙表示會稍作修正

車頭啲虛線似coupon

去完，太少款
btw見到佢拆開左架四季島賣，8000yen一卡

遲下我搞好埋機關區果邊上黎放下車

四季豆就梗係biccam啦

咁大條裂痕

凍到裂

仲有無D好似可部線咁，唔係減班而係增加班次令更多人去用鐵路而復活既例子

yodo唔會平d咩

都有可能，可以退稅同外國人優惠已經差一截

同E351放埋一齊了

長野車両所係刑場

台鐵

講緊大阪メトロ個名...

都唔會夠TAMTAM 平

上星期去過秋葉原店冇中古野賣既

Tamtam都唔係樣樣平 都要格價 不過都8成以上平過其他店

四樓定五樓喎

btw尋晚再去綠窗出飛，個姐姐幾分鐘搞掂
個呀叔食撚屎啦，連book指定席都嫌三嫌四

除左呢間仲有冇

會唔會阿叔唔多識英文，講講下溝通唔到就燥燥地。之前喺第二啲地方試過呢種情況

年輕嗰班就好多時英文講得唔好，但係聽嗰部分係冇問題

今次旅行見識過日本阿叔巴士司機鬧人

竟然 鬧d咩同鬧咩人

試過喺山形新幹線唔知邊個一人站爭啲同站長鬧交
嗰次唔記得講買咩飛，講講吓大家都炆炆地

唔多覺...

條路積雪2條行車線得番1.5條
對頭有架7人車避車但都係差少少位停咗喺度，食咗入雪裡面
巴士司機等咗一陣嗌對方司機，2個都唔好老脾，互相用日語命令式對答

下 我見佢google map張圖寫地下 以為地下果間

已經係同佢講日文

全棟喎
二樓有個場景可以放下車
三四樓有新野賣
五樓有二手野

好葡萄佢地係屋企都有位起個場景

下次去 老闆好有錢 一般東京人既屋都好細

比卡超

一個係個別例子，兩個咁叫乜好呢？

可部線係沿線人囗上升先有轉機

個別員工問題，唔得就再試
有冇人發覺JR 東日本同西日本有好多新人

其實正常 無論邊個部門都仲處於新舊世代交接期
早排11 12月JR東 東海 東急嘅連串事故 除咗例牌嘅設備老化之外 班新仔技師未熟手做嘢有錯漏亦係調查後得出嘅原因之一

終於到我出發，希望因鐵生生性性

星期四到我

上星期我東京上仙台 早一小時向秋葉拎ekinet都差d出事
拎完見到ekinet寫冇用卷申請指定席 有5400yen
即刻搵佢地 佢地話出錯 但改唔到ekinet要自己打ekinet熱線問

過幾日一直check 信用卡冇比人收錢先安心

我係山形都試過，不過佢即時改過張畀我

佢都係即出張新比我 不過ekinet有寫銀碼就驚驚地

係咪已拎飛既如果扣錢都係即場扣 即係check即時冇比人扣就冇事 我見jr東個中文版係咁寫

應該即場扣，我查返數佢扣完數再refund

維修A:喂喂幫我叫車長唔好開車
車掌:好好好

之後無啦啦開左車
維修+車掌:屌!!!!

點解可以揸到咁

車尾冇車掌，通知唔到運轉士

山形新幹線普通車運休，出左張可以唔洗加錢搭新幹線既乘車證

但要去中間d細站點算

自己諗辦法
有得搭算好

前幾日高山本線全線運休都係自己諗辦法

想問リゾートしらかみ個室點book法 ？

ekinet好似無得揀，雖然我上次一個人佢都畀個室我

btw一係就去綠窗口劃，叫佢畀個室你囉

同埋正確黎講佢只係有個面對面坐+有張枱，無門，唔完全係個室

早幾日好多學生妹搭

問左車掌冇位了，之前冇做功課，俾左C,D位我，內陸側

香港濕凍真係世界第一，係函館零下2度+落緊雪，我都係覺得香港凍D

食緊小丑漢堡，好正

有同感
凍過個晚上野邊山-8度+食風

好想再去函館

Ekinet冇個室book但有一般指定席嫁可

有冇話日本-8度等如香港幾度

日本有暖氣 vs. 香港冇暖氣
喺市內玩會出入室內地方的話，日本會暖啲，零下幾度都係咁話

不過如果喺山區就唔係咁講，落雪加大風之下體溫流失唔講得笑
呢次試過要影相一隻手冇戴手套，突然一下大風吹埋嚟，手套戴遲30秒隻手已經開始凍僵冇感覺

嗰日高山站10:24開尾班車
尾班車冇耐，有人閘口間房已經熄燈，準備收檔

見到咁嘅情況，即刻捉住個站員攞証明書
之後去隔離濃飛巴士中心攞飛 (前一晚見到預告運休，已經訂咗位)

去啦，我係函館等你

下星期去阿寒湖，應該係最凍個日，上年同期零下二十七度，唔知凍唔凍得過香港

睇電視採訪零下30度嗰條村，啲居民話凍到痛

只能揀窗邊定近走廊

最快要暑假先去到

暫時隻手完全無問題，無帶手套下長放出黎都無問題，反而上次零度上大帽山，隻手要長放衫袋，已經著左兩條褲都凍到仆街，但我依家仲係一條牛仔褲，香港啲濕凍真係好堅

函館好多遊客攻陷

詳細D，係見到五十幾同二十幾歲員工最多，三十幾同四十幾好難見到，因為當年近乎冇請人

龜鐵同佢差唔多，又係當年有段時間冇請人

其本上都係台灣人

成卡北斗green得我同拎一個人，唔怪之得因鐵會仆街

成日都有賴低車掌既新聞，都唔知點解司機唔睇車內盞燈，電車GO都有啦，又唔聽出發電鈴聲

車掌唔喺度，車內出發燈無著，無出發電鈴聲都照開車

green car當然少人d

回送車冇車掌，得運轉士一個人
運轉士可能見時間到、前面盞燈清咗就以為開得車

基本上回送唔一定無車掌，但係無車掌既話司機就一定要望返後面
以前都聽過一般列車都可以賴低車掌，離曬譜

京急

跑去下一站

果個真係好癲

三江線會否提早玩完

好想去坐，無假無錢

上函館山吹下風先講

聽日去宗谷岬食風家啦

咁遠

我已經到左札幌啦，函館只係經過順便行下炸

即日來回宗谷岬？

來回札幌同稚內

咁變態,車上訓大教都得

唔係呀，會係稚內留一晚，之後會去旭川

E4系大派用場

稚內會住邊？我都諗緊

ANA la

一定係ANA，好似三百尾一晚

我見稚內駅附近重有間叫Sun Hotel，不過未搵到8月既價錢
ANA個間8月無得訂

住過Sun Hotel

E4 自由席上下層企唔企得唔人?
企滿晒會唔會超重

企得，上下層都試過
估唔到放工時間大宮-高崎咁多人坐
16卡既Max Toki都爆

開始長征去稚內，依班特急宗谷超多人坐，原本我以為我會包車

支那人？

5.5hr做咩唔坐green

全車日本人，暫時未見到其他遊客，應該得我一個傻仔先會凍天去稚內

已經係green，但都full哂

btw班車遲左十分鐘，但個司機好似無興趣去追時間，每個站都係岩岩好遲十分鐘

睇訊號做人 佢追快左下支燈黃燈佢就仲麻煩
係咪大雪到癲

札幌去旭川個段超大雪，但旭川之後好好太陽

green都爆
唔駛追返避車時間

依班車好full下，green全full,仲有個卡半指定指都接近全滿，第三，四卡就無行去睇，又話宗谷本線無人坐嘅

計劃緊九月尾先去東京再坐JR去大阪走

大雪運休咗好多日, 呢兩日開返梗多人坐

咁多人坐不能想像話要廢線

原來我咁好彩 但我格離位個阿叔好柒煩，由8點開始睇報紙睇到依家，轉親下一紙都好似有人係你耳邊勁大力拍左下手，想訓陣都唔得，如果係香港我一定已經開左佢波

你可以同佢講 呀咩嗲

ＪＲ大分（大分市）―松山駅（松山市）間で１日往復３２本の運行が可能で、最速約３６分で結ぶことができるとし、１日当たり約６８００人が利用すれば採算性が確保できると結論づけている。

為左起新幹線，可以吹到幾盡

FF mode:
咁不如將佢個計劃同四國橫斷新幹線高松至岡山段合併，大分 - 松山 - 高松 - (瀨戶大橋) - 岡山 - 新大阪

係 FF 就 FF 埋大分新幹線駁埋去博多

一日六千八點計出黎

六百八就可能有既，兩邊都鄉下地方

用google translate睇，佢係話每日6800人用就可以收支平衡，條數係用北海道新幹線同九州新幹線推算

而大分市話2004年調查顯示每日會有18000人用

18000 會唔會吹大左少少
同意想佢駁埋去博多或者至少要掂到新幹線既車站

駁去小倉可能會近d?

18000
大分直飛新大阪都未必有啦，重要係松山

調返轉諗，如果ソニック可以由博多揸到松山又點睇
設計果陣用青函規格去做，有齊1067mm 1435mm既軌，
可以由特急upgrade去新幹線

JR九州: 由布院又有新嘢玩

伊予灘由布院物語

直通車應該好爆，仲要得返一班

[年經]
高松站支線定switchback?
常規新幹線噉或者合理過紀伊水道同淡路島走線

都係覺得四國-九州橫斷-長崎新幹線方便

去完宗谷岬，真係好多雪，我唔洗去立山黑部啦，岩岩順便一次過去埋 ，啲雪仲高過間屋

宗谷岬先零下十二度，仲有零下二十度嘅阿寒未去，gg了

係香港仲著得多過係日本
而家係青森著住最平果隻heattech+短袖Tee+淘寶牌3百蚊羽絨已經夠頂有突

係啊屌，好想快D出發去暖D既地方 (日本)

gogogo

慘

未去過真冬嘅青森

live好撚大雪

四國pass又加價

只可以搭自由席

唔去

稚內都好大雪，大到好似落雨

雪

唔係貴，pass包尾有東海

聽住bgm迫地鐵會係咩感覺呢

咁睇到D咩

今日去左宗谷岬、玩雪，我當一條佈滿雪嘅樓梯係瀡滑梯咁玩 ，不過最重要嘅係vin無開，我嘅宗谷和牛食唔到啦

現在岡山松山都冇六千人一日，松山大分點會有6800

但多咗小豆島同新增7日pass
廢除指定席係咪太多人放飛機

唔包指定席換取包埋小豆島船同巴士我又覺得呢個加幅接受到喎
同埋終於出7日pass

肯肯定係啦
明顯係針對港豬
當年UO開高松先第一次加價

仲有德島而家

特急指定席都要放飛機…

其實我係支持15000 以下的pass 冇指定席，要就自己加＄坐

而家加錢有無得坐

大把師奶呀叔覺得book左唔去好閒

EGL包機

我發覺之前講禮貌問題係用錯左字，應該用教養問題
平時如果劃飛用唔到我一定會去cancel
睇下幾時連全國都唔俾劃指定席

從book 餐廳book 酒店D人幾日行程book 幾十個點唔知玩乜，明知自己都去唔到咁多

之前識個師奶去東京三日睇左二十間酒店

好似會冇得坐北海道新幹線

我睇酒店果陣都好認真嫁喎
如果係揀緊溫泉旅館既話

今日流冰初日，唔知喺北海道嘅巴打有冇興趣去睇呢

過兩日會去網走坐破冰船

除咗香港仲有邊度有lcc去四國?

恭喜曬， 啱啱好meet到流冰到

中國 春秋好似有機

新人報到, 多多指教
想請教下, 阿佐海岸鐵道搞得成DMV嘅機會大唔大
由十年前知道JR北海道研發DMV已經好期待, 可惜後來終止咗個計劃

東海賣野

真．無料Wi-Fi
估唔到85系都有

四国個數字好似話有一萬港人.

果陣時我都屌左出聲

上次太快售罄 今次變咗抽選販售

張圖咁似金澤站ge
果時你都喺嗰度？

國交省為配合東京奧運同殘奧
計劃下令2020年4月打後包含新幹線在內所有4卡或以上編成嘅列車都要提供至少2個嘅輪椅泊位
亦會係提供比鐵道各社參考嘅無障礙整備指引入面 加入例如一卡一泊位 輪椅使用者都用到新幹線green car等嘅新目標
現時仍收集緊各持份者及相關團體意見 預計年中正式拍板實施

係，果日on 99行完金澤城食飽雪就諗住落京都點知諗L樣。

啲雪打到面都痛。

剩係要加lift都玩死D鐵路公司

對遊客嚟講都係一件好事
拖喼上樓梯真係好辛苦

痴撚線 殘廢坐green car 有咩意義, 自己upgrade做green whhelchair算啦

mean

但我認同

我朝早五點到機場，想買幾日 welcome Tokyo subway ticket 無限坐包來回羽田機場

但係太早未開 所以第一日只可以買Tokyo subway day pass 先 ?

呢日已經好啲，淨係取消部份班次。前一日23號北陸本線福井至金澤全日運休

24號嗰日由高山經富山返金澤，嗰日風雪好大，高山本線 城端線都停咗
唯獨係搭新幹線嗰時，沿途都好天

第二朝行兼六園，天氣好番好多，不過好厚積雪

等開門...JR都係咁..

所謂包來回羽田機場
其實係比單買Tokyo Subway Ticket貴700Yen

但UO機上有賣京急來回票只係$46

Subway Ticket 5點半就有得賣

22號4點幾係大阪上金澤，23號自駕左去白川鄉兩點半開車返金澤，的側風吹到部車行唔穩，見住離遠二百幾米部高身中型貨車係高速公路炒左過對面線， 嚇到我鳩縮 。4點幾係金澤油站入油開左車窗先關引擎，入緊果陣關唔到窗，突然超大風雪吹L哂啲雪入駕駛座

40+到46都未更新

其實UO個網頁都係2017年5月
之後都唔知有無改過

直接售賣加價應該會更新吧

23號我都喺白川鄉，又係差唔多時間搭車走人

嗰幾日啲寒風真係唔講得笑，一吹埋嚟隻手由暖即變凍

Gran class 就有意思

如果冇得坐指定席，咪冇得儲指定席券

好撚不安

日本啲駅其實 lift 已經夠多
係爭在唔夠大啫

天堂之拳
天使獸畫個天堂俾人入去咁

地鐵啲舊站已經玩得死輪椅客

啲牌幾靚

西鐵新觀光列車「THE RAIL KITCHEN CHIKUGO」

岩岩行過Sun hotel 佢可能屬於APA，因為佢門口有apa會員卡張貼紙，而且我覺得佢地理位置上好過ana,車站去ana個段路咩都無，所以勁大風

Thanks

咁係飛機買好了

終於包晒成卡green 好清淨好舒服

返旭川？

幾時出發

係呀，旭川駅附近有無咩地方推薦，除左Aeon之外，如果唔係我又會好似琴晚咁七點就訓左

ANA個間對住海好似好正咁

WIN350

500系既試作型
而家放左係米原

係好正呀，我仲要見到小小流冰 但翻去個段啦都好正

好懷念稚内

即刻買機票去啦

okuno
都係購物中心

重未去過好想去

食拉麵

去啦，下星期先係稚內雪祭

好似唔太岩我行，我都係行翻超級市場就算啦

今晚食左大黑屋先

暑假先去到

稚內要冬天去先有意思

點解架車可以入雪

因鐵

我唔想死住

屌用走行音玩

唔明

眾籌第一目標610萬円成功達標
預定三月引退嘅キハ189系0番台其中一卡頭卡會運到係安平町追分柏が丘球場附近新建嘅公路休息站「道の駅 あびらD51ステーション」
連同已經係附近嘅鐵道資料館保存緊嘅D51形320號機一同展示
眾籌會持續到3月尾 第二目標係1100萬円
成功嘅話會再係鐵道資料館保存多一卡

很想要吧 雖然我唔係鐵膠，但一陣都玩翻轉

btw,旭川好撚多大陸佬

嚇死，189咁快收皮

以為JR西日本出咗乜嘢事

啲車保存一段時間就會生鏽，希望啲車有keep住做保養

頂好正

阪和線103系 HK604編成 廃車回送

下個禮拜

我上網睇話如果Tokyo subway ticket day pass 可以係自動售票機買?

呢套我都有追

前一晚漏咗件起釘用嘅工具係線路
搞到第二日行經嘅特急車車底引擎冷卻裝置穿窿漏水
再搞到班次已經唔多嘅大雪同オホーツク要各停一班車
因鐡…

好似係

我.....後日去網走

要睇passport先買得

咩名

JR東海過去3季度總收益以及新幹線部門收入都再創破紀錄新高

我諗起親眼見到有個老野都有駅員協助上落車

新人lm

龍王的工作
真正同火車有關得呢一幕

龍王的工作
講將棋＋大量籮莉

呢隻可以係機買 不過貴 dd

DAY1------------2點落機CHECK-IN 心齊橋行街

DAY2-大阪，JR京都站，JR馬崛站，搭嵯峨野觀光小火車(龜岡)，嵐山下車，竹林之道，野宮神社，天龍寺，渡月橋

DAY3--清水寺，三年坂、二年坂，八坂神社、円山公園，祇園，高瀨川

DAY4-環球影城

DAY5--------奈良>海遊館

DAY6-------大阪SHOPPING 然後4點去機場番歸

我4月9號出發 希望可以睇到尾果水櫻花
今年聽聞係4月3號開
Day5果日又想寺撚鹿但撚得半日
所以塞埋個海游館入去
想問下海游館可以睇幾耐？
另外我因爲咁多日都係大阪住
所以全部都要係大阪出阪
照我個行程買邊個pass好？

空港快速 浜松町行 可以用京急空港線張飛
定又要另外買

你講嗰條係東京單軌羽田空港線，京急嘅飛不適用

幾過癮 twitter鐵膠問答比賽 學到幾多野

散買飛

JR東日本初の「電気式気動車」GV-E400系登場！ JR東にとって大きい電気式の利点とは？

呢個車個側面睇好微妙

叡山果架先係大佬

WTF

有啲似海洋公園架海洋列車

叡山個部真車是咁的
同場仲有GV-E400嘅因鐵版H100

側窗同南海Rapi:t一樣
主要係車頭個圈

我反而諗到呢個

勁
不過般新聞冇解釋點解仲可以愈賺愈多
因為喺繁忙期加班加得多? 網上訂飛真係令到多咗人坐?

只見線2422D
上条駅にて立ち往生

他一直在玩命.jpg

買左グリーン先發覺原來係700系

仲以為係N700，好想死

就退役啦，當體驗一下

如果正常我情願退票買返返指定席算
唯有同自己講半價將就下自已算

過咗去就返唔到轉頭，到時要坐就要去博物館

佢個網上訂飛app Smart EX，推出咗4個月已經有50萬人登記咗

佢呢隻app對商務客會幾有用
1. 唔駛好似以前要畀年費至做到會員
2. 訂飛攞飛全部DIY，唔駛再排售票處/售票機，慳時間
3. 容許開車前免費改劃位

唔錯 商務客最需要呢D

佢搵得多左咪幾好 唔洗驚佢cut指定席/光號

重cut hikari唔會畀靜岡縣屌爆咩

睇佢加左幾多班就可以

俾pass客屌

Pass客非日本人 佢點會理

再嘈只比kodama你坐

東海: 吹咩

星期日有時間就up相上嚟

東京落博多，只準坐こだま

咁我坐飛機算

最多去到新大阪轉さくら

估唔到東京地下鐵路線圖都可以變成扭蛋
你哋有無興趣抽?

擰一次係一套定一條線

鐵路迷專用髮型屋

分上下篇 每篇5款 1條線一款
笨大肯定有參考過佢啦

wa diu 呢d一定有其中一條線產量特別少

由布院之森有冇快咗咁多呀

唔識日文 去唔到

全國 pass 淨係可以坐 kodama 分分鐘無人再買, 啲遊客去返搭飛機加用區域 pass

新小岩又得一分

キハ183系スラントノーズ車を保存すべく『北海道・鉄道史の誇り。往年の「特急おおぞら」を国鉄色で未来へ』の支援金が第一目標金額である610万円に達し、1両保存することが決定しました！

引き続き、第二の目標金額である1,100万円の支援を目指します。同プロジェクトは3月30日(金)で終了です。

キハ183の中でも、最強にイスが硬いというキハ182-501。木に布が貼ってあるだけのような硬さなんで、動画で判断してください。

キハ183行親D線仲要最少3個鐘
坐正呢D真係爽皮

文春炮指向了TX

天水圍有

邊度？

等於sonic+久大本線個時間姐
佢本身4-5個鐘係原有時間表額外攝班車入去，而家應該大執過嚟，所以正常返

新潟駅在來線高架化 新2～5番線4月15日正式啟用
成為繼新八代同新函館北斗之後另一個實現新在跨月台轉乘嘅車站

冇咗1號月台？
8同9係咩嚟

唔知SL會唔會揸上去 黎緊用新津做始發
希望佢可以連埋新津鐵道資料館果邊一齊做tour

舊5～7番線→高架化→新2～5番線(第1期)
舊1～4番線→高架化→新1番線(第2期)
8同9係臨時番線 會連埋高架化之後嘅剩餘用地 舊駅舍同駅前廣場一併進行再開發
(又一個昭和味濃嘅駅舍要 )
同以往鐵道各社嘅高架化工程一樣 都係逐啲咁拆逐啲咁起

唔會啦 高架化之後SL唔夠力上斜

慘 我同啊議員一樣好想睇到SL同新幹線並排

就係致敬moyashi同雪菜巴 兩個令我開ac嘅人

嘩 小弟邊有咁偉大呀

學舊時碓氷峠咁老漢推車？

係又唔拘喎

或者一個月有一轉會上高架月台都夠好J

第2幅圖唔知算唔算bug, showひかり嘅停車站但係用700系

SL+補助機車

之前搭係咁待避，有啲位仲行得好慢比sonic 過

所以而家執返正常

三江如果推後廢線，我會扑到去

一直大雪運休, 似推前廢線多d

Btw 連續坐幾個普通車, 不了
上次木次線又switchback又紅色大橋咁多gimmick都坐到我想跳車 三江線睇落仲悶好多

都係坐個零鐘姐 如果佢遲啲廢，我一定仆住去

坐足全程最快都要3個半鐘

木次線個幾鐘都想跳車？

一程木次線都要3個幾鐘㗎
好彩中間有兩個站都停20分鐘

不過都係坐得辛苦
1. Kiha 200 全車long seat
2. 多人
3. 之前講過垃圾西日本限速30, 火撚滾
4. 坐完木次線仲要坐多兩程車3個鐘先返到市區, 第一程又係逼爆曬+限30嘅Kiha 2p0

總之未坐過值得一去, 但過程辛苦多於enjoy

屌 留名先
之前高登見過呢個post後搵唔返

205系 ハエ28編成 改造工事完了！譲渡先 富士急行へ配給される！2018.1.31

係

只係用4日，好似有D浪費

兩睇啦
鈍行都有鈍行好玩既地方既

Kiha120下話
同埋可能上次我坐奧出雲大蛇號又唔覺辛苦，係好撚凍姐

其實少人d就好正

你岩
做嘢做到傻撚咗

2月7號凌晨機打算直接去築地，但個日上網睇話係場內市場休市日。「場內市場休市時，場外市場的店家有些有營業，有些沒營業。」
想問係咪好多鋪都唔開 ，凌晨機唔知可以去邊 thanks

咁我寧願留返佢做記念

咁又係

自己屋企人就話姐
又全名又passport

佢講緊關西五日可用閘機個隻。有名緊係唔俾人

求其影俾大家

反正キハ183系下個月都退
廢事整

咁果D無所謂啦，剩低一兩日果D青春18咪一樣咁賣

車票日本可以玩到大黑屋幾厲害

連續票會難賣？ 得返幾日未必收。青春18有效期長好多

相信有緣可以夾到ge.畢竟已經去到十幾版

我記得出面有個po講温泉

223個展望太正，一大塊玻璃

經常會落廉

魚河岸有啲有開

含...

未咁快掛
北斗就變做S北斗
不過網走仲未有著落喎

上次草津白根山嘅噴發帶嚟嘅影響睇嚟會比大家想像中嚴重

返緊工睇住對面有狗鐵職員係度人手檢查路軌
真係辛苦哂

架115系沒有暖氣，一開門果下好寒

係櫻木町等event開
已經排左一層既人 我食完早餐先再諗

又飛左

常識吧

開始有八高線209系退

係205系嚟

鈍行最大價值就係古董車

依個場都幾多外國人去玩 照計應該有錢 維修，真係要放棄條纜車?

危險得濟？

估計都係吊鹽水，一爆大獲野就冇＄俾，只有結業揀

就係認為太靠近噴發口有安全隱憂
有需要考慮更改纜車線路 但呢度粗略都要洗30億円
所以先考慮放棄埋山頂附近嘅滑坡 改以山麓為中心主力做新手同家庭客生意

西日本車

More

識揀喎清
7000/8000番台好嘢嚟

一人車，好型

Kiha54
好似係國鐵年代最高性能既一般形氣動車

my love

原來古董黎，唔怪之得車入面有風扇

不過一人車真係好得意，頭先車長急尿，埋站就放低部車去廁所，柯完翻黎再開過

但我真係唔明點解jr北海道會蝕錢蝕得咁勁，我坐親啲班次全部都好爆，雖然都係旅客為主

時間表有冇留時間等避車㗎

你搭咩線？

套車好靚
係咪無動力

俾錢就梗係唔坐のぞみ啦
至小2+2 舒服啲

不過都9成滿，係咁好彩我隔離冇人坐

我無下載完整時間表，但我諗應該係避車，佢柯完尿翻黎對頭車就到左

釧網本線，過兩日坐埋根室本線
撞岩日落時間，個境好j到呢

魯邦三世同急行果架有動力

みずほ

我有宗谷本線個套，無動力

其實仲有套留萌本線最終編成

原來係greenmax 黎 魯邦三世

勁好彩.見到Dr. yellow

唔係一個月前買冇可能スーパー早特買到みずほ同さくら，不過就算早特埋單都過萬
星期日返大阪坐グリーン，仲平過早特

仲有好多地區線好少人搭既
你知啦北海道，一到冬天就要大量人力物力去處理

平幾多

日本語きっぷ
每次拎住pass出果d飛都有英文，冇feel

正常さくら 15000
スーパー早特當係3.5割，埋單10290
星期日返去就買バリこだま，有得揀中最早/最夜既ひかり，7400， グリーン＋500

特價飛通常係指定席，上唔到就無效，坐下一班自由都唔得

都係JRPass好

有得要求，出票果個唔好多手噤英文就得

日本語の切符をください？？
Sorry日文 1999

佢明就得
驚1999末係指定席張紙下面寫要日文字既飛票就得

人在道東最大城市，但完全係一個死城黎，荒廢嘅鋪頭仲多過正常嘅鋪頭，想搵間餐廳仲難過係網走
仲有個和商市場真係可一不可再，好耐無食過咁難食嘅三文魚同蟹

釧路？

係，完全係死城黎

住有冇好野

我住緊個間好似已經係最高級，ANA皇冠假日

出發

跟

仲諗住果度即日來回根室

咁就5年

有冇留意條街冇人但不斷有廣播一日播到黑，好撚不安

我聽日都係即日來回根室，應該日落前翻到黎

來吧

有，仲要播到好大聲

原來出唔到圖

呢張先係

189系M50編成進入解体線

點解你地up到圖？

咩廣播黎

好唔好住
大城市住呢間唔平喎

我都想知佢係到講咩，日文有限，只可以買下車飛，叫下野食

我覺得稚內個間ANA好住D
大約400蚊一晚，叫平定貴

冇左塊玻璃，又放個垃圾桶。都係返去做左側展望算

E個價錢唯一選擇

死圖

404

用呢個頂住先啦

我覺得個價好合理，400有ANA住，只係稚內間房再大小小同個景係望海

一程車就進貢左唔小比因鐵

難得開返

SL係點都值得去坐
企上個燃燒室前面就算唔開門都熱到癲
先唔計俾左幾多億去復修
有現代人肯俾錢去行返SL一定要支持

今年目標係SL銀河

開一次成本高到......
可惜對SL無乜愛，只係坐過京都鐵博個架

睇相好企理
400蚊住到其實好抵
(單人房連稅5000yen係商務旅館價)

過兩日2月5號會唔會貼下205系

都係去感受下，我自己都唔係鐵道迷，但依D舊得黎又特別嘅嘢，係佢仲係到嘅時候就會搵機會去感受下，隨時下年就無得坐。而個推站牌係最好嘅回憶黎，每次見到都諗翻起自己有段咁得意嘅經歷 如果有得買，我一定會買埋札幌去稚內個站牌，可惜無

Btw如果佢肯開SL流冰物語號，我一定會衝去坐，但段景正到呢

皇冠假日好難唔企理
依三晚平均計好似仲平過我係札幌住東橫inn

我想問各位去過釧路嘅巴打，依個道東第一大城市有咩食，我只係搵到居酒屋，想食個間爐端燒又full nooking，如果真係無野食的話，聽日去完根室直接轉超級十勝落帶廣食嘢算，食完翻釧路訓

又打錯新瀉

仲要唔係全港最抵

可能唔係打錯，係佢地一直都以為係新瀉

肯定平時名都讀錯

原來四國張pass改版後可以1000yen換4張指定卷

有乜咁奇，我真係聽過有fd問我新瀉點去

請問有無source

日文版新聞稿
我都係喺fb見到有人post

Page 3

Johnny仔都有講

想問弘前城而加天守維修緊冇得上 係咪冇咁值得去

而家好似唔開喎，好似到四月先開返

我櫻花季去
原來上年維修緊都開天守 冇野啦

弘前城好似上年郁完位

有冇人發覺日本d火車停定左會有叫春聲出現？(唔識形容)
列車停定果陣不斷有d得大約1秒長秒鳴鳴聲，非キハ特急車聽得最多

Sorry for 1999

成座位搬?

舊年花期

京急新1000形1613

感謝

應該係懸掛裝置既聲，啲人出出入入就搞到車身搖下搖下，以前搭銀座線最深刻係玻璃同牆好近，搖到好似就黎撞埋去咁

而家搬左去隔離冇留意上唔上得去，淨係話冬期唔開，上星期經過

就係呢把聲

700系

好想搭 可惜只係搭過n700-2000

好”浪” 同嘈過N700a
不過黄光燈，好訓啲

原來我上一班こだま係 ひかりレールスター

入埋今年1月, 終於破50%

先幾日睇YouTube 先話700系仲有喫煙席

係

遂啲遂啲搬

搬咗幾年好似話

正呀

係，10號車廂

15，16仲有 唔食煙
但好想試

陣煙味係大到有人經過2個車廂，開門果下已經有

想問下九州網上劃位係咪1000yen一次

11xxx 位

除左個幾列觀光列車外，其他唔值

Thanks
jr都係東日本最豪

有冇網址，想玩下?

好彩已搬完

好似2026先完成維修

2021

仲繼續入到就得

而加唔係日日開天守 4-5月 得櫻花開半個月 其他未知

有冇人知金沢至大阪段新幹線幾時開

金沢-敦賀 2022

之後未定

金澤 - 福井 2020
福井 - 敦賀 2022
敦賀 - 新大阪 未定

west pass應該都有得坐

KWAR只可以去到敦賀
等睇又加價

JR西咪又只會俾大家坐自由席，即係かがやき唔坐得...

冇新幹線都有d麻煩 東海道接上去又要全國pass

你指邊part?

睇而家個勢，到底中央新幹線起到去新大阪(預計2045年)定北陸新幹線起到新大阪先?

名古屋上敦賀

應該擴大而家關西北陸pass 敦賀上越妙高任坐

呢段北陸本線都要俾第三部門？

會
到底Thunderbird會定縮到福井(2020)/敦賀(2022)定直接收皮?

2022後變新幹線名掛

太長，改返做RAICHO

唔連埋西京冇乜效益

唔係好長啫

又變返接力

同埋應該擴大到琵琶湖南邊 而加普通車都冇得坐

包喎

睇錯高山北陸

按改名傳統，新幹線列車名都係用平假名
而且都係清音或者濁音

無論用 雷鳥/らいちょう 定係 サンダーバード 都會一反傳統

應該會繼續卦，新快速都唔夠佢快

京都線新快速快啲

湖西線唔係特急快？

應該唔係「都係清音或者濁音」？而係要用大和言葉

雷鳥/らいちょう就唔係大和言葉，因為讀音係跟漢字既音讀

一定啦

東京地下鐵批7000系未有計劃全面換車
不過差唔多年代生產嘅6000系就全退

濱松町終於可以同一層出入閘

到時可能又係d乜野 北陸ライナー
我發覺JR好鍾意用ライナー

リレー

岩岩想講新幹線係用リレー
返放工d快速先用ライナー 可以收你ライナー券

between搭緊はやぶさ由盛岡衝返東京
320km/h GT-RのR

今日一早搭はやぶさ去八戶轉八戶線，係久慈轉三陸鐵道，去到宮古轉山田線返盛岡
天氣唔錯，有陽光又有d雪
返到去up相

一係用スーパー乜乜乜

咪住 函館去新函館果架係咪用ライナー

做咩唔搭KOMACHI 位都較闊

以前有過Super雷鳥
而家唔係擺式列車就唔好叫呢個名啦

都唔係新幹線定線上relay

晨早要啦
唔係奧運都唔肯做

個名叫liner但只係普通車/快速列車

京都線新快速 真心好快好正

はやぶさ34
唔連こまち仲唔停上野

南昌

黎緊會試第一次臥鋪列車，不過唔係日本

記得好似有新聞話就算北陸開到去敦賀Thunderbird仍然會開到去金澤，方便大阪都市圈既人往返

之前唔係話新幹線在來線同月台轉乘咩

四國pass其實抵唔抵？
德島 愛緩市內交通好似唔包
有無巴打買過？

點樣先至叫抵
包松山電車
買過

可能廢事啲人轉車掛

btw 想回覆撳錯負皮

收左皮點呃遊客，上車位位650

敦賀站轉車世界級

仲會開多個月台將特急搬埋過去 :0

HKG-FUK又加機

呢度咁多位巴打係咪都識日文？

利申: 只係識少少，未考過試，不過就第係都係N5水平

呢度咁多位巴打係咪都識日文？

利申: 只係識少少，未考過試，不過就算係都係N5水平

我唔識，只係靠上文下理同google轉返做英文再估

想問呢，巴打是咪對日本d鐵路票務有多少研究？

話說之前上 大陸網睇左篇文章講Jr d票務規矩。

佢舉左個例子講 大都會近郊區間 既例子，話由東京山手線區去日光站，因為受限區間所以就算大過100km都唔可以中途出站，兼有效得1日

但有個回覆講日光去東京山手線區，經大宮站坐新幹線就可以中途出站，有效2日

想問實際操作方法 ，點樣可以實現？

特登為左2日用而搭新幹線咁貴

去日本10日
東京出雲大阪盛岡
靜係坐sunrise yakumo hayabusa同nozomi
咁有冇必要買全國pass?

你既意思係實際點撘定原理？
原理係新幹線唔係都內/近郊範圍，所以可以做到途中下車，而在来線無論新宿同日光都係。

實際就係 新宿入閘，新幹線入閘，新幹線出閘，宇都宮途中下車。 宇都宮入閘，日光出閘

撘新幹線係為左可以係中途落車，唔一定要由東京撘上去，中途撘都得

東京去到出雲要12個鐘
ノビノビ會變綜援婦

N5
唔識睇

沖涼卡得6分鐘

黎緊飛出雲，邊度走好

但馬

砌緊機票
HKG-KIX 1,539
ITM-IZO 152
HIJ-HND 395
HND-TSA 1,302
TPE-HKG 501

3889 Miles

我買最貴嗰隻
買green pass都要補水
咁green pass 有冇必要

你好想坐787咩

咁你唔係淨係為咗答佢而買㗎嘛
重有其他新幹線 特急

無睇機型，純粹想去日本同台灣

日文N7

儲 Star alliance

東海：多謝曬

請問

8/3 到達名古屋
10/3 名古屋 新幹線 去大阪
14/3 大阪 新幹線 去東京

主要2程長途，是否買全國pass (7天）最合適？
買頭等艙有無得指定席？
新手求屌

新幹線經路指定係鐵膠為了令車票能途中下車的裡技來
但因為有並行在來線equivalence (東北新幹線<=>東北本線)
所以實際上可以完全不經過新幹線，但又可以途中下車

Green car 一定係指定席

順帶一提，在來線和新幹線的運賃基本是一樣
例如東京-大宮，無論在來線和新幹線的運賃都是550YEN
實際要坐新幹線就另購特急券

例外為博多-新下関區間的在來線和新幹線屬兩條路線
因為一條係JR九另一條係JR西，運賃計算有分歧

我指用AM換飛，5程加埋都係3889里，5000里樓下都係30000 Miles Y/ 50000 Miles J
HKG-KIX 1,539
ITM-IZO 152
HIJ-HND 395
HND-TSA 1,302
TPE-HKG 501

京都-新大阪呢？

北陸新幹線 はくたか(白鷹) 入面個はく唔係和音
不過はくたか 個名用咗咁多年又深入民心

JR東日本・JR東海・JR西日本（本州3社）計法一樣
所以東海道．山陽本線<=>東海道．山陽新幹線 (新下関-博多除外)

又落暴雪
農曆新年既三江線同木次線遊睇怕凍過水

寫左新幹線經由而唔經可以當不正乘車

仙台天氣好好，藍天到連白雲都無
準備入中山平溫泉，希望唔會被困山區
有朋友係富山被困左兩日，去唔到高山市

睇你其他行程 + 2程新幹線 會唔會買pass平過散買先
再睇幾多人坐，可能早特/金券會平啲

揾過銀山温泉係冇1人plan

無啲咁嘅事

東海道・山陽新幹線については、新下関～博多間以外の区間では、新幹線経由の普通乗車券で、並行する在来線（東海道本線・山陽本線）に乗車することができます。また、在来線経由の普通乗車券で新幹線に乗車することもできます。

下次一齊去ok?

有台灣人拎pass補特急料金就可以經長野/東京返大阪
平時係唔得，要JR公佈先得

西仔pass定全國pass?

高山北陸
全國唔使補啦

全國唔駛補錢都得喇

個小字係咩意思

希望佢因為咁延遲

冇乜大問題喎

小童

唔怪得補咁少錢就返到去

算係合法避票，唔算係逃票

而山陽新幹線新下關至博多 同埋 新幹線並行第三Sector線 係例外，要用番相應嘅乘車券

畀住錢先，返去claim保險攞番

冬天大風大雪，在來線就算唔停都大delay
條新幹線對北陸地區好重要

上個月月尾天氣好差，但係新幹線沿線都冇事，正常速度行車

北陸係個好地方
住岡山去富山金沢嗰d有新幹線好似地鐵幾個站
張pass 仲只要4500yen4日

你點搭

名古屋去大阪可能自由席仲舒服，博隔離冇人坐。
去東京睇你件行李，上次 green 都非常一般

呢兩日都好正常行車
高架橋完全可以避曬冧樹踏切
北陸地方就嚟可以同在來線特急講bye bye(能登かがり火另計)
不過太大風搞到要兜米原呢個問題十年內都係未解決到

上網睇下其他人嘅相再諗下值唔值得上green

高岡先啱 自 sor9

除咗大風大雪，今次去完先知道原來車身結冰都會令到班車要減速
架車由寒冷地域進入溫暖地域嗰時，冰雪融化跌落路軌係會影響行車安全

嗰日搭Thunder Bird 28號，喺湖西線追住前面架普通唔"扒頭"碌住行 70km/h
下面條片啱啱就係我由福井落京都嗰日影，見到啲雪融跌晒落路軌

日本啲廢老真係零舍唔同

ok

呢幾日坐左好多次キハ110

仲有山田線 中間既区界 - 上米內由区界出發差唔多揸左半個鐘先到下一個站
沿途咩都無一片漆黑

就係記錯新下関博多

去完旅行成兩個禮拜，而家先有時間upload啲火車相

今次用高山北陸Tourist Pass

新大阪站等Thunderbird，啱啱隔離月台有班Kuroshio埋站
個特別版車身幾靚

搭Thunderbird 19號

用車683系4000番台 T41編成

過咗山崎站，同阪急電車鬥快

入到湖西線，右邊車窗會見到琵琶湖

仲有八戶線キハE130
17年12月2號先正式營業運作

新潟トランシス，即係以前既新潟鐵工

內裝又幾好wor
偏遠地區有d車好似返左紹和咁
特別係d車頂有d風扇嗰d

キハ40個廁先昭和，不過部車起步嗰下其實好正

驚甩落黎搞到石仔彈起，北海道啲特急又加膠板喺玻璃度

前面班Shirasagi要做檢查，架Thunderbird畀佢頂住咗，遲咗4分鐘到敦賀。之後都係keep住遲4分鐘直到尾站

入北陸隧道之前通過交直流中性區

入到隧道冇風景睇，影下內籠

一出隧道就變成白色世界

坐兩個幾鐘頭就到金澤
大都市圈以外嘅月台會做得低啲，落車時有一大級
眼利嘅話會睇到黑色反光有一大班人，佢哋係中老年旅行團嘅團友

即係我買一張普通飛再補錢買新幹線特急就可以by pass 果個機制？

咁買法到時手上係一張飛定兩張飛係手？

如果一張飛，係自動售票機可以一次過禁到出黎嗎？定要下counter 買？

而如果分兩張買，想中途出閘應該用邊張飛出？

利申，去東京淨係識用西瓜卡出入閘同用部機就咁增值。連部機買飛都唔識點用

你計清楚車費要咁買最抵 多數外國人pass仲抵

入曬兩張野入閘機，部機識自動同你計

香港人識漢字識英文
學多少少簡單文法、會話
要達到N4水平唔難
而且做得日鐵膠，會睇多咗日文嘢，練習都會多咗

利申：考過試，只係講到少少日文，唔識講會對住日本人講英文

我唔識日文
不過考就不如N4開始

N5似乎係為唔識漢字嘅人而設
識漢字就直接考N4

其實有乜嘢pass 唔可以坐Nozomi / mizuho

全國pass；另外JR西出得可以坐新幹線既pass都坐得呢兩款車

唔係好明你問乜
不過小小基本野：
1. 兩張飛一齊入在來線閘機，佢識ignore新幹線特急券 (irrelevant)
2. 新幹線閘機，要在來線跟新幹線車飛一齊入，部機會搞得掂
3. 在來線車飛先可以途中出閘，特急券只能用一次
4. 一張在來線車飛可以搭N張特急券用，識玩一定拆開買
5. 如果都係唔明玩返JR PASS算

冇漢字我覺得會仲難
全部都係假名會睇得好辛苦

日文程度N64舉手
去到都係講英文或者eheheh多

寒冷地車輛唔少細節位有分別
好似門軌 裙板 車廂保溫都要落功夫

JR北苗穗工場喺研究方面好出名，但係而家JR北變咗因鐵

因鐵每年都拎好多專利
係C93既鐵膠區係有人出本子去study因鐵當年新既專利權

睇左兩頁d日文太複雜放返低無買

N5 問題好多時成句都冇漢字
N4 易睇好多

紅色跑車(E6)去到盛岡會有職員係下低剷走床下機器上面既雪先俾佢繼續行

之前去過弥彦，有山有公園有神社，山上 view 唔錯啱時間可以睇日本海日落

電車go plug and play發貨喇終於
最快星期一到手

Agger

利申：N99

無考過 但坐SL果陣會同隔離位d鐵膠9up

利申N700

啲graphic

720p化左，都無太大期望架喇，係勝在好玩姐

JR各社はこのほど、「青春18きっぷ」の2018年度春・夏・冬用の発売を発表した。

青春18きっぷは、11,850円（おとな・こども同額）で5日間または5回分、JR線の普通・快速列車の普通車自由席に乗り放題のきっぷ。

発売期間と利用期間

2018年春の青春18きっぷ

発売期間：2018年2月20日～2018年3月31日
利用期間：2018年3月1日～2018年4月10日

2018年夏の青春18きっぷ

発売期間：2018年7月1日～2018年8月31日
利用期間：2018年7月20日～2018年9月10日

2018年冬の青春18きっぷ

発売期間：2018年12月1日～2018年12月31日
利用期間：2018年12月10日～2019年1月10日

2018年 青春18きっぷの概要（JR東日本プレスリリースより）

なお同きっぷの「特例として特急・急行列車の普通車自由席が利用できる区間」について、2018年3月17日からJR佐世保線早岐～佐世保間が加わる。

きっぷの内容や利用方法など、詳細はJR東日本ホームページ内リリースに掲載されている。

twitter屌得好緊要

Ps2 update 少少 緊係屌，冇個手制直頭冇人買

畫汁之餘，仲話無曬發車音樂
而且好似好多bug

搞到我都想越級挑戰考N4
利申:早兩年考N5肥咗

只係為愛而買

我去C92都買左幾本相簿J

我唔係好信

信咩

唔信你地唔識日文

今日係盛岡見到EH500拖長編成コキ停左係側線
無貨物時刻表係手，查唔到佢揸去邊

睇下呢度介紹啲網站幫唔幫到手？

上次見呢架

日比谷線13000系日間非繁忙時間有車廂背景音樂
原來係舊年播錯音樂事件，得到乘客支持，徇眾要求

同急行差不多速度的特急

當係俾green car錢
但個椅背好似好矮

中間冇Armrest
啱晒情侶 、相樸手

都ok好坐

冇學過就去考?
利申: 係香港某日語學校學緊日文

Kobe Plaisir真係會退錢

個page復活番

聽人講佢地煮法好勁 但馬牛都可以煮到好似神戶牛
之前book左臨去之前先汁

亞馬遜JP好快手，前日出發今日就到左指定七仔

我冇上過堂，連興趣班/工聯會都冇，N2 Pass

試玩左場大阪環狀線，真係將FINAL d野照搬，但連發車音樂都無就真心屌左聲
不過算，好玩就得

而家日亞可以送香港7仔？

送到你屋企啵 好似要住宅地址

可能因為我揀貴d運費先得，因為係用DHL

一陣去甲府睇甲府城同武田氏館
唔知今日竜王有無貨物列車做入換

七尾線

我想問大阪入，打算去山陰玩3日，
係咪買2天關西補特急券+3天山陰抵
大阪-上郡特急券都係1,830

唔係都係要填屋企或公司地址？ 我都想送去7仔方便D, 點揀
申通應該過年收左皮. 我揀最平呢個星期兩件野都係用DHL, 第二日就送到

KEEP 住行就係最好既除雪方法

上星期去左甲府城
上左昇仙峽 得小貓三四隻

要填屋企或者公司地址呀，出貨之後DHL會有封email提你出左貨，封野入面有條link畀你揀

山陰有3日pass？山陰岡山pass4日喎好似
同埋你講兩日個張係Kansai Area pass？

石北本線唔郁得啦，好多去本州既貨物列車
冬天靠火車出貨去本州

一陣初試新型特急

E353正呀，不過鍾意381系/E351個種振子既感覺

入甲府果陣都見到
真係幾型

真係好型，之前坐過兩次，車廂重有成陣新屋入伙個d味

紅葉景點

個景係靚既 如果開滿紅葉既話

終於買返

農產品係咪主要靠石北，室蘭同函館線落本州？

其他線貨物係咪都多過因鐵載客

呢個topic幾有趣
俾少少時間我study下

如果因鐵唔要JR貨物會唔會食左佢

JR貨物經營情況好似唔好得去邊

起碼唔會蝕

加油

我終於到左東京，我由1332係札幌上車坐到依家，真係坐到痴線

我依家先知，原來因鐵係有電氣化左嘅線。而且我好感謝因鐵比我安全地完成行程

你仲未返

就走啦，12號夜晚機翻

我12號06xx班uo

又可以相認？

因為有d大客e.g.ENEOS(油公司)同大手散貨(礦物類)支持住

今時今日好多貨運量都俾公路貨車搶左
但少子化問題令貨車司機好難請人，間接令公路運輸既成本提升，反而得益既係JR貨物

有好多貨物站都係ORS (off rail station)，收左貨之後靠貨車運去貨物terminal先上貨物列車

Support

想問下凌晨關西機場有無車可以出翻去市區 大概係心齋橋／難波站附近

有深夜巴士

山手線「E235系」が「電車でGO！！」に初登場いたします。山手線「E235系」を運転する新ミッションや、新しく「雪」の天候ミッションが登場いたします。視界が悪く、ブレーキが利きにくい環境下の運転など、新しいシチュエーションでの運転体験が可能です。この新要素は、近日運行予定で順次アップデートを行ってまいります。

また、お客様のプレイスタイルに合わせて、様々な料金プランを追加し、遊びの幅を増やしてまいります。

春休みには「電車でGO！！」のゲーム大会の実施を予定しております。また現在、新規路線追加に向け鋭意開発を行っており、詳細は続報にて発表いたします。
お客様により楽しんでいただける体験を、続々と提供してまいります。

我估新路線係大阪環狀線

移植家用版ok ？
連掣一定買

出過新的修理呢集的BUG啦

找重點

又亂配圖

唔搵張0系咪算好

發車音樂九成版權問題

暑假去北海道定山陽+北九州好？
假設機票差唔多貴

咁緊係北海道
因為機票正常應該貴d

呢排HX做sale

暑假無平

btw飛大阪再用山陽山陰北九州pass玩七日，應該chur到仆街

暑假咁熱緊係北海道

留名等睇熱到路軌都熔埋

相鉄20000系営業運転開始

幾型

可能佢哋覺得反正都係 “子彈火車” 唔駛分得咁細

搵張河蟹號算喇

0系太深入民心

日本國鐵新幹線

原本預定今個星期六喺三次市住一晚
依家唔單止三江線仲未全線恢復，連木次線都斷斷下
係唔係可以cancel得個酒店booking?

至少0系曾經喺博多出現過
E7連品川都去唔到

(好似）有代行巴士

有，不過如果路面狀況唔許可隨時無

配色好型

0系係新幹線象徵
只係而家喺博物館先見到

咁樣問應該坐jetstar

梅田會方便D

Jetstar個時間不如瞓機場到頭班車出仲好......

過去兩年都係日本.東京上就算自由席都冇問題

剛用完.E張Pass幾好.幫我全日本踏破解決左零碎的線路

抵又點唔抵又點
最多咪就係嗰三兩百

之前試過Jetstar去到關西搞入境搞左好耐，好彩屋企人 book 左附近間日航酒店過一晚唔洗驚無巴士駁番出去

你又有道理...

包行李來講算抵 係我就買

最近兩次飛東京因航仲平過港航
仲有港航得20kg好cheap
要平過因航既班次就係果啲朝早返香港既西時間機

因航平過廚叉 係咪無 sale 日子

好難啵 上Skyscanner 真係搵十次就十次都港航平

平過既係啲垃圾早機返香港時間
下午機好多時差唔多
我果兩次因航都平過廚X既係一次出發前10個鐘book, 另一次係去count down 兩星期前book
同埋因航既返因航網頁book會平啲

你而加試下search 一兩個月 或者十個月後 比較 零晨機或早機去下午機返 9成港航平 好少人兩星期或者即日買....咁急實貴

飛NRT不了

東京只得HND，東京国際空港
NRT果個係千葉機場，成田国際空港
飛NRT你京成果個幾鐘加1240JPY出東京，再轉山手線去酒店
仲未計你坐skyliner / NEX D車飛仲金

由HND出老秋都係572JPY，半個鐘就到，你飛NRT就you lum you la

但HND得好貴既因航/凌晨機既UO/午機去早機返既ANA(間唔中有凌晨機)

對於我呢啲坐唔起因航/ANA，又冇咩體力應付凌晨機既，去NRT好過HND

btw 如有廚叉都2千幾不如睇下JAL/ANA有冇做特價啦

ＪＲ東日本の最大組合、ＪＲ東労組、スト検討 ３月中旬か 会社に通告 行使されれば初めて

東日本3月中可能會有罷工
去旅行既記得留意

廉航凡東京寧願坐雲呢拿
所以冇得揀一定係NRT

緊急
係jr上川站坐特急去網走
坐自由席

收我6150係咪岩？

點解你會覺得唔啱

又全線收皮

佢寫自由3990
指定先加2000幾？

佢寫3990
指定席先加錢？

運賃 3990
特急券 2160
指定席券 520

自由席本身都要錢
指定貴500YEN

特急車費係 基本運賃 加 特急料金

3990yen 只可以搭 普通/快速列車

vanilla 好過express？
座位闊定準時？

對上一次罷工係幾時

可能我好彩
坐親都冇DELAY
相反UO間唔時就DELAY到上新聞
咁對我黎講緊係揀少DELAY果間

百貨應百客 好在香港飛東京選擇夠多

況且作為鐵膠
NRT坐程車出去我又冇咩問題
係走要早D預備姐

啦，公平D講，成田去新宿最平1070就可以了(1000yen巴士-提早預約減100+JR 170) 。雖然要用個半鐘但如果係紅眼機你一大早去到都係得築地淺草有開門，午機到的話就算羽田過去去到都只能食個晚飯就要返酒店(除非你坐國泰早機去羽田)

反而羽田返香港就真係有D數圍(三點幾走人 VS 食埋晚飯先走)。

清晨去到其實可以做到好多野
一開始就無打算留在都內的話，分別大了

岩呀 多數鐵膠都好少留都內 緊係愈早上北上愈好
可惜搭羽田國泰貴d 仲要蝕一日 eg:佢起飛2355 8日7夜同7日6夜機票同價

E351系 特急スーパーあずさ サンプルムービー
想買

坐JL26去HND
返嚟就坐JL735

幾銀

唔洗罷工 按章工作都夠重演上尾暴動同首都圏国電暴動

就好似上次萬聖節周圍打交咁樣漫延開去

jr民營化後好似未試過咁大單啦

仲以為啲工會喺民營化之後收收地皮添

大曲駅に新幹線ぽいのが雪で作られてるww

好正

好勁

我會叫人買樂桃328算

見到一年4張來回4400＋稅

詳細希望，早一定有着數

早幾日搭185系去熱海 發覺好多張個行先指示都係回送

港航早機以時間計要平一千先抵

J艙8000到
仲平過JL735/736來回

去左高崎同湘南色115系say bye

オレンジと緑の車体で「かぼちゃ電車」「みかん電車」の愛称で親しまれてきた１１５系が、３月でＪＲ東日本高崎支社管内での運行を終える。老朽化が理由という。同支社は引退イベントや記念品の販売を企画している。

係17年8月買9月機票，HX凌晨機去午機返連稅18xx

包左51我會叫抵

JL735 736仲貴成千幾
點解會咁

Doctor Y

你留意下日航天地而家賣緊的package，全部係JL26/735，轉736/735要加錢(以前係包736/735，轉HND機要加錢)

佢似乎係睇中d人感覺736/735係早機去晚機返而屈人加錢，雖然佢JL736早機係比NH/HX/CX遲好多

736其實去到市中心都天黑，坐26都唔差幾多

未坐過JL26 ，9 點或9 點半去唔去到山手線內

坐撚左係jr
北海道特急jr停左1個鐘

無計 巴打你係咩位置

咩位置

坐緊宗谷/Sarobetsu？

2000-2100到HND

蝕一日啵

有冇人試過上網訂近鐵車票？我頭先訂下個月 13 號大阪至賢島既島風號，訂票好順利但支付方法選擇得一種就係站內支付，上面紅字𠴱段意思係咪要我向預訂後八日到站內支付？睇左好耐都搵唔到可以用信用卡過數。

一行三人?

同736比只輸4小時左右

剛研究過近鐡特急.買特急飛會係售票機買.建議你去到日本先買

英文版可以網上畀錢出e-ticket喎

之後我再向英文 site 度訂，唔駛 login 直接就可以用信用卡訂到，快靚正，之前嚇得我呢。

我睇左幾個台灣教學佢地都可以選用信用卡付款，但我訂時付款選項只得站內付款，好彩最後都攪得掂。

[FF] 道民: 無機關車，搵架キハ頂住先

JR四國去京都開民宿

原來女同事過年買左JR pass 遊東北

四國係咪想學九州多元化發展(不務正業)

尋日先講緊寧願雲呢拿飛NRT都唔要UO
今日又上新聞

一邊剷雪一邊載客
咁咪可以行少一抽車慳咁D錢

香草係好少少 不過delay既話一樣要等第二日

或者到我中正Delay果日我會轉既
但仲未到呢日

咁肉酸架...

關UO咩事
屌下渣甸好過

心諗如果係CX未又係比人屌

想上市？

Lm
我唔係鐵道迷 不過係日本迷
想去哂成個日本 同100名城

想搭下觀光火車 九州 北海道個啲幾靚

而家仲有JL736

一百名城JJ
巴打差幾多個印仔? 定已經完成左

去哂國寶同現存天守先

現存天守四國有1/3

大雪で特急列車"立ち往生" 200人が"13時間"足止め 水と軽食が支給 北海道

去左十幾城左右
但無cup印仔

上野站有煙

me too

一樣
反而神社同寺就間間都有收集御朱印

無乜特別野會儲
最多係買file

下年先有機會去

人少d重好喇

呢排裝修緊特登唔去

吸咗廿幾個
不過有幾個上唔到頂

數數下都吸左60/100

入場費加到￥1300

如果多左野睇又冇問題既